\begin{tutorial}{Инопланетная музыка}

После анализа условия задачи можно понять, что количество вариантов может быть весьма велико, поэтому для их подсчета следует использовать тип int64 (long long int).

При чтении входных данных необходимо создать два линейных массива размера $N$: $a$ и $b$. В массиве $a$ будем хранить количество нот с акцентной тональностью, а в массиве $b$~--- количество остальных нот.

Сначала организуем двойной цикл, чтобы перебрать все варианты из двух нот акцентной тональности.

Затем, для каждого выбора двух нот с акцентной тональностью нужно подсчитать количество вариантов для всех оставшихся нот с другими тональностями.

\begin{center}
\includegraphics[natwidth=265, natheight=210, width=0.5\textwidth]{fashiongirl.pdf}
\end{center}

На схеме выбраны две ноты (i = 2, j = 4). Количество вариантов в этом случае может быть получено по формуле:

$$
b_1 \cdot a_2 \cdot b_3 \cdot a_4 \cdot b_5 = 4 \cdot 2 \cdot 2 \cdot 1 \cdot 3 = 48.
$$

Приведем листинг для основной части программы на языке C:

\begin{verbatim}
long long int answer = 0;
for (int i=0; i<n; i++) {
   for (int j=i+1; j<n; j++) {

      long long int count = 1;
      for (int k=0; k<n; k++) {

         if ((k != i) && (k != j)) {
             count *= b[k];

         }
      }

      answer += a[i] * a[j] * count;
   }
}
\end{verbatim}

\end{tutorial}
